export const questions = [
  {
    id: 1,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "What is wealth inequality, and why is it a significant social issue in today's world?",
    questionRu:
      "Что такое неравенство в богатстве и почему это важная социальная проблема?",
    shortAnswer:
      "Wealth inequality is the unfair distribution of money. The richest 1% own most new wealth.",
    shortAnswerRu:
      "Неравенство в богатстве — это несправедливое распределение денег. 1% самых богатых владеет большей частью нового богатства.",
    fullAnswer:
      "Wealth inequality refers to the uneven distribution of money and resources among individuals and communities. Because the world's richest 1% took almost two-thirds of all the new wealth created since 2020",
    fullAnswerRu:
      "Неравенство в богатстве означает неравномерное распределение денег и ресурсов среди людей и сообществ. Потому что 1% самых богатых людей мира получил почти две трети всего нового богатства, созданного с 2020 года.",
  },
  {
    id: 2,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "How do globalisation and new technology contribute to wealth inequality?",
    questionRu: "Как глобализация и новые технологии усиливают неравенство?",
    shortAnswer: "They help big companies grow richer while workers earn less.",
    shortAnswerRu:
      "Они помогают крупным компаниям богатеть, а работникам - получать меньше.",
    fullAnswer:
      "Globalisation and new technology have made this problem even worse by giving more power and money to big companies and making it harder for regular workers to earn a fair wage.",
    fullAnswerRu:
      "Глобализация и новые технологии усугубили эту проблему, давая больше власти и денег крупным компаниям и затрудняя обычным работникам получение справедливой заработной платы.",
  },
  {
    id: 3,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question: "What is discrimination? Can you provide any examples?",
    questionRu: "Что такое дискриминация? Можете привести примеры?",
    shortAnswer:
      "Unfair treatment, like denying a job due to gender or religion.",
    shortAnswerRu:
      "Несправедливое отношение, например, отказ в работе из-за пола или религии.",
    fullAnswer:
      "Discrimination means treating someone unfairly. For example, refusing a job to someone because of their religion or gender is discrimination.",
    fullAnswerRu:
      "Дискриминация означает несправедливое отношение к кому-либо. Например, отказ в работе из-за религии или пола является дискриминацией.",
  },
  {
    id: 4,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "Why is gender-based discrimination still a major concern in some countries?",
    questionRu:
      "Почему гендерная дискриминация остается серьезной проблемой в некоторых странах?",
    shortAnswer:
      "Laws and traditions limit women's rights in education and work.",
    shortAnswerRu:
      "Законы и традиции ограничивают права женщин в образовании и работе.",
    fullAnswer:
      "In some countries laws, traditions, and beliefs limit women's freedom and social opportunities. For example, in some places, women cannot freely select their clothing, get education or work in specific jobs",
    fullAnswerRu:
      "В некоторых странах законы, традиции и убеждения ограничивают свободу и социальные возможности женщин. Например, в некоторых местах женщины не могут свободно выбирать одежду, получать образование или работать на определенных должностях.",
  },
  {
    id: 5,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "What are some key challenges that healthcare systems face globally?",
    questionRu:
      "Какие основные проблемы стоят перед системами здравоохранения в мире?",
    shortAnswer: "Not enough doctors and unequal access to healthcare.",
    shortAnswerRu: "Нехватка врачей и неравный доступ к медицинской помощи.",
    fullAnswer:
      "Health care equity and a lack of health workers around the world due to low pay and underinvestment in health workers' education and employment.",
    fullAnswerRu:
      "Неравенство в здравоохранении и нехватка медицинских работников по всему миру из-за низкой оплаты труда и недостаточных инвестиций в их образование и трудоустройство.",
  },
  {
    id: 6,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "How did the COVID-19 pandemic worsen existing healthcare issues?",
    questionRu:
      "Как пандемия COVID-19 усугубила существующие проблемы здравоохранения?",
    shortAnswer: "People ate unhealthy food and exercised less.",
    shortAnswerRu: "Люди ели вредную пищу и меньше двигались.",
    fullAnswer:
      "Young people became less healthy because they were eating a lot of fatty or sugary food and didn't exercise enough.",
    fullAnswerRu:
      "Молодые люди стали менее здоровыми, потому что ели много жирной или сладкой пищи и недостаточно двигались.",
  },
  {
    id: 7,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "What actions can society take to address social issues like wealth inequality, discrimination, and healthcare access?",
    questionRu:
      "Какие действия может предпринять общество для решения социальных проблем, таких как неравенство в богатстве, дискриминация и доступ к здравоохранению?",
    shortAnswer: "Raise awareness and support fair policies.",
    shortAnswerRu:
      "Повышать осведомленность и поддерживать справедливые законы.",
    fullAnswer:
      "Bringing attention to social issues can make people more aware of what is happening around the world and understand how to take action to make the world a better place.",
    fullAnswerRu:
      "Привлечение внимания к социальным проблемам может повысить осведомленность людей о происходящем в мире и помочь понять, как действовать, чтобы сделать мир лучше.",
  },
  {
    id: 8,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question: "How do equality and equity differ?",
    questionRu: "Чем отличаются равенство и справедливость?",
    shortAnswer: "Equality = same treatment. Equity = equal results.",
    shortAnswerRu:
      "Равенство = одинаковое отношение. Справедливость = равные результаты.",
    fullAnswer:
      "Equality is recognising that as human beings, we all have the same value. Equity means that everyone achieves equal outcomes.",
    fullAnswerRu:
      "Равенство это признание того, что как люди все имеем одинаковую ценность. Справедливость означает, что все достигают равных результатов.",
  },
  {
    id: 9,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.1. Understanding Challenges in Our World",
    question:
      "Why might treating everyone the same not always lead to fairness?",
    questionRu:
      "Почему одинаковое отношение ко всем не всегда приводит к справедливости?",
    shortAnswer:
      "People have different needs. Example: a book in French for non-French speakers.",
    shortAnswerRu:
      "У людей разные потребности. Например: книга на французском для тех, кто его не знает.",
    fullAnswer:
      "Because we're not all the same. If everyone will read the same book written in French even though some people may not understand French. That could be pretty confusing.",
    fullAnswerRu:
      "Потому что мы не одинаковы. Если все будут читать одну и ту же книгу на французском, даже если некоторые не понимают французский, может быть довольно запутанно.",
  },
  {
    id: 10,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question:
      "What is climate change, and why is it a significant global issue?",
    questionRu:
      "Что такое изменение климата и почему это важная глобальная проблема?",
    shortAnswer: "The Earth's climate is changing, affecting everyone.",
    shortAnswerRu: "Климат Земли меняется, что влияет на всех.",
    fullAnswer:
      "Climate change is a significant global issue that affects everyone on our planet. The reality is that the climate has always been changing.",
    fullAnswerRu:
      "Изменение климата это важная глобальная проблема, которая затрагивает всех на нашей планете. Реальность такова, что климат всегда менялся.",
  },
  {
    id: 11,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What human activities have contributed to climate change?",
    questionRu: "Какая деятельность людей влияет на климат?",
    shortAnswer: "Burning fossil fuels and cutting down forests.",
    shortAnswerRu: "Сжигание топлива и вырубка лесов.",
    fullAnswer:
      "Burning fossil fuels, deforestation, and various industrial processes.",
    fullAnswerRu:
      "Сжигание ископаемого топлива, вырубка лесов и различные промышленные процессы.",
  },
  {
    id: 12,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What is global warming, and what are its consequences?",
    questionRu: "Что такое глобальное потепление и его последствия?",
    shortAnswer: "Rising temperatures harm nature and cities.",
    shortAnswerRu: "Рост температур вредит природе и городам.",
    fullAnswer:
      "This rise in the Earth's temperature is known as global warming. It can cause serious damage to homes, infrastructure, and agriculture, affecting people's lives. Moreover, warmer temperatures can harm ecosystems, putting plant and animal species at risk.",
    fullAnswerRu:
      "Повышение температуры Земли известно как глобальное потепление. Оно может нанести серьезный ущерб домам, инфраструктуре и сельскому хозяйству, влияя на жизнь людей. Более того, повышение температуры может навредить экосистемам, подвергая риску виды растений и животных.",
  },
  {
    id: 13,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What can be done to combat climate change?",
    questionRu: "Как бороться с изменением климата?",
    shortAnswer: "Use renewable energy and recycle.",
    shortAnswerRu: "Использовать чистую энергию и перерабатывать.",
    fullAnswer:
      "Reducing our carbon footprint, using energy more efficiently, switching to low-carbon electricity production, such nuclear power or most of the renewable sources like solar and wind power. Individuals can also make a difference by reducing their consumption, recycling, and choosing sustainable products.",
    fullAnswerRu:
      "Сокращение углеродного следа, более эффективное использование энергии, переход на низкоуглеродное производство электроэнергии, такое как атомная энергия или возобновляемые источники, такие солнечная и ветровая энергия. Люди также могут внести вклад, сокращая потребление, перерабатывая и выбирая устойчивые продукты.",
  },
  {
    id: 14,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What are the major mobility challenges that cities face today?",
    questionRu: "Какие проблемы транспорта есть в городах?",
    shortAnswer: "Traffic jams and air pollution.",
    shortAnswerRu: "Пробки и загрязнение воздуха.",
    fullAnswer:
      "Traffic congestion, air pollution, noise and poorly developed transportation systems.",
    fullAnswerRu:
      "Пробки на дорогах, загрязнение воздуха, шум и плохо развитые транспортные системы.",
  },
  {
    id: 15,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question:
      "How does sustainable transport differ from traditional modes of transportation?",
    questionRu: "Чем устойчивый транспорт отличается от обычного?",
    shortAnswer: "It uses clean energy like electric cars.",
    shortAnswerRu: "Он использует чистую энергию, например, электромобили.",
    fullAnswer:
      "Sustainable transport means using zero- and low-emission and energy-efficient forms of travel, such as public transport, cycling, car-sharing and electric vehicles.",
    fullAnswerRu:
      "Устойчивый транспорт означает использование видов передвижения с нулевым или низким уровнем выбросов и энергоэффективностью, таких как общественный транспорт, велосипеды, каршеринг и электромобили.",
  },
  {
    id: 16,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What are three key benefits of sustainable transport?",
    questionRu: "Три преимущества устойчивого транспорта?",
    shortAnswer: "Less pollution, new jobs, affordable travel.",
    shortAnswerRu:
      "Меньше загрязнения, новые рабочие места, доступный транспорт.",
    fullAnswer:
      "Reduced carbon emissions from burning fossil fuels, resulting in less air pollution.\n- Job creation with increased vehicle and battery manufacturing.\n- Access to reliable and affordable transportation options for everybody.",
    fullAnswerRu:
      "Сокращение выбросов углерода сжигания ископаемого топлива, что приводит к уменьшению загрязнения воздуха.\n- Создание рабочих мест за счет увеличения производства транспортных средств и батарей.\n- Доступ к надежным и доступным вариантам транспорта для всех.",
  },
  {
    id: 17,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What types of transport do you think we will use in 20 years?",
    questionRu: "Какой транспорт будут использовать через 20 лет?",
    shortAnswer: "Electric cars and new fuels.",
    shortAnswerRu: "Электромобили и новое топливо.",
    fullAnswer:
      "I think, that in 20 years people will use more electric cars or transport on new waste-free fuel",
    fullAnswerRu:
      "Я думаю, что через 20 лет люди будут больше использовать электромобили или транспорт на новом безотходном топливе.",
  },
  {
    id: 18,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme:
      "Theme 3.2. People and Planet: Climate Change and Sustainable Mobility",
    question: "What solutions can help reduce air pollution?",
    questionRu: "Как уменьшить загрязнение воздуха?",
    shortAnswer: "More bikes and electric buses.",
    shortAnswerRu: "Больше велосипедов и электробусов.",
    fullAnswer:
      "Greening public transport, building bike lanes and new pedestrian areas and setting up networks of charging stations for electric vehicles.",
    fullAnswerRu:
      "Озеленение общественного транспорта, строительство велосипедных дорожек и новых пешеходных зон, а также создание сетей зарядных станций для электромобилей.",
  },
  {
    id: 19,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "In what ways is Al transforming the way people work?",
    questionRu: "Как ИИ меняет работу людей?",
    shortAnswer: "It automates tasks like data analysis.",
    shortAnswerRu: "Автоматизирует задачи, например, анализ данных.",
    fullAnswer:
      "AI is revolutionising various industries by automating tasks that were considered exclusive to humans in the past.",
    fullAnswerRu:
      "ИИ революционизирует различные отрасли, автоматизируя задачи, которые раньше считались исключительно человеческими.",
  },
  {
    id: 20,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "What concerns do people have about Al in workplaces?",
    questionRu: "Какие опасения есть у людей насчет ИИ?",
    shortAnswer: "Losing jobs to machines.",
    shortAnswerRu: "Потеря работы из-за машин.",
    fullAnswer: "People worry about their job security.",
    fullAnswerRu: "Люди беспокоятся о своей работе.",
  },
  {
    id: 21,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "What opportunities does Al create for workers?",
    questionRu: "Какие возможности дает ИИ?",
    shortAnswer: "Focus on creative tasks.",
    shortAnswerRu: "Возможность заниматься творческими задачами.",
    fullAnswer:
      "Automating repetitive tasks and providing support in areas like research and analysis, AI can help workers to focus on higher-level thinking and collaboration",
    fullAnswerRu:
      "Автоматизируя рутинные задачи и оказывая поддержку в таких областях, как исследования и анализ, ИИ может помочь работникам сосредоточиться на более высокоуровневом мышлении и сотрудничестве.",
  },
  {
    id: 22,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "What are some limitations and risks associated with AI?",
    questionRu: "Какие риски у ИИ?",
    shortAnswer: "It can make mistakes.",
    shortAnswerRu: "Он может ошибаться.",
    fullAnswer:
      "Even the most advanced generative Als cannot ensure factually correct output. Therefore, relying solely on Al for serious tasks can be risky.",
    fullAnswerRu:
      "Даже самые продвинутые генеративные Ии не могут гарантировать фактологически правильный вывод. Поэтому полагаться исключительно на ии для серьезных задач может быть рискованно.",
  },
  {
    id: 23,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "How should society adapt to Al changes?",
    questionRu: "Как обществу адаптироваться к ИИ?",
    shortAnswer: "Learn to work with Al.",
    shortAnswerRu: "Учиться работать с ИИ.",
    fullAnswer:
      "I think people need to not be afraid of Al but learn to use it to increase their productivity.",
    fullAnswerRu:
      "Я думаю, людям не нужно бояться ии, научиться использовать его для повышения своей продуктивности.",
  },
  {
    id: 24,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "How will Al impact the job market in the future?",
    questionRu: "Как ИИ повлияет на работу в будущем?",
    shortAnswer: "Some jobs will disappear, new ones will appear.",
    shortAnswerRu: "Некоторые профессии исчезнут, появятся новые.",
    fullAnswer:
      "I think some professions will disappear, but many new ones will also appear.",
    fullAnswerRu:
      "Я думаю, некоторые профессии исчезнут, но появятся и многие новые.",
  },
  {
    id: 25,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "Why do businesses use Al to reduce costs?",
    questionRu: "Почему компании используют ИИ для экономии?",
    shortAnswer: "It's fast and doesn't need breaks.",
    shortAnswerRu: "Он быстрый и не требует перерывов.",
    fullAnswer:
      "Because it's so much quicker, so much more reliable. You don't need to give it breaks. You don't need to give a pension.",
    fullAnswerRu:
      "Потому что это намного быстрее и надежнее. Ему не нужны перерывы. Ему не нужно платить пенсию.",
  },
  {
    id: 26,
    unit: "Unit 3. Global Issues",
    theme: "Theme 3.3. Do Androids Dream of Stealing Our Jobs?",
    question: "Will people be replaced by technology?",
    questionRu: "Заменит ли техника людей?",
    shortAnswer: "No, humans will adapt.",
    shortAnswerRu: "Нет, люди адаптируются.",
    fullAnswer:
      "Some of jobs being replaced in the next few years, but I think that it is going to be quite difficult, because ultimately, humans adapt, we find ways of making ourselves separate and special",
    fullAnswerRu:
      "Некоторые работы будут заменены в ближайшие годы, но я думаю, что это будет довольно сложно, потому что в конечном итоге люди адаптируются, мы находим способы сделать себя уникальными и особенными.",
  },
  {
    id: 27,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "How has the job application process changed?",
    questionRu: "Как изменился процесс поиска работы?",
    shortAnswer: "Now everything is online.",
    shortAnswerRu: "Теперь всё онлайн.",
    fullAnswer:
      "Gone are the days of physically handing in or mailing your CV and waiting for a call about the position. Now, nearly all job search communications happen electronically.",
    fullAnswerRu:
      "Прошли те времена, когда нужно было лично подавать или отправлять по почте резюме и ждать звонка о вакансии. Теперь почти все коммуникации по поиску работы происходят электронно.",
  },
  {
    id: 28,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "Why are application documents important?",
    questionRu: "Почему важны документы при поиске работы?",
    shortAnswer: "They create the first impression.",
    shortAnswerRu: "Они создают первое впечатление.",
    fullAnswer:
      "Since the employer isn't likely to see your face and interact with you until you're invited in for an interview, the paperwork and the way you follow up, must be on point.",
    fullAnswerRu:
      "Поскольку работодатель вряд ли увидит ваше лицо и пообщается с вами до приглашения на собеседование, документы и способ последующего взаимодействия должны быть безупречными.",
  },
  {
    id: 29,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "Why is job competition higher now?",
    questionRu: "Почему сейчас выше конкуренция?",
    shortAnswer: "Many people apply for the same job.",
    shortAnswerRu: "Много людей подают заявки на одну вакансию.",
    fullAnswer:
      "Because it's so easy to recruit online, companies often post job descriptions and get hundreds even thousands of applications for each vacancy.",
    fullAnswerRu:
      "Поскольку онлайн-рекрутинг стал очень простым, компании часто публикуют описания вакансий и получают сотни или даже тысячи заявок на каждую позицию.",
  },
  {
    id: 30,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "What do employers look for in interviews?",
    questionRu: "Что ищут работодатели на собеседовании?",
    shortAnswer: "Skills and personality fit.",
    shortAnswerRu: "Навыки и подходящий характер.",
    fullAnswer:
      "You sure to be asked questions about your personality as well as your experience, responsibilities and qualifications. The interviewer will want to know if you fit in with the team and if you're the kind of person they'd like work with every day.",
    fullAnswerRu:
      "Вам обязательно зададут вопросы о вашей личности, а также об опыте, обязанностях и квалификации. Интервьюер захочет узнать, впишетесь ли вы в команду и являетесь ли тем человеком, с которым хотелось бы работать каждый день.",
  },
  {
    id: 31,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "What is a technical interview?",
    questionRu: "Что такое техническое собеседование?",
    shortAnswer: "Solving problems or coding.",
    shortAnswerRu: "Решение задач или программирование.",
    fullAnswer:
      "In a technical interview, you might be asked to write a code or solve a problem on a whiteboard.",
    fullAnswerRu:
      "На техническом собеседовании вас могут попросить написать код или решить задачу на доске.",
  },
  {
    id: 32,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "How to show interest in a job?",
    questionRu: "Как показать интерес к работе?",
    shortAnswer: "Research the company and ask questions.",
    shortAnswerRu: "Изучить компанию и задавать вопросы.",
    fullAnswer:
      "You should do some research before the interview and ask questions about the company and the role you're applying for.",
    fullAnswerRu:
      "Вам следует провести небольшое исследование перед собеседованием и задавать вопросы о компании и должности, на которую вы претендуете.",
  },
  {
    id: 33,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "What is a CV?",
    questionRu: "Что такое резюме?",
    shortAnswer: "A document with your skills and experience.",
    shortAnswerRu: "Документ с навыками и опытом.",
    fullAnswer:
      "CV is the most important document when applying for a new job. You have to show that you have the necessary competitions and skills to match the job in question.",
    fullAnswerRu:
      "Резюме это самый важный документ при подаче заявки на новую работу. Вы должны показать, что обладаете необходимыми компетенциями и навыками, соответствующими данной должности.",
  },
  {
    id: 34,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.1. Navigating the Job Market",
    question: "What are the key parts of a CV?",
    questionRu: "Какие части есть в резюме?",
    shortAnswer: "Education, work history, skills.",
    shortAnswerRu: "Образование, опыт работы, навыки.",
    fullAnswer:
      "Contact details, personal profile, key achievements, employment, education, personal interests, references.",
    fullAnswerRu:
      "Контактные данные, личный профиль, ключевые достижения, опыт работы, образование, личные интересы, рекомендации.",
  },
  {
    id: 35,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "What will impact the job market most?",
    questionRu: "Что больше всего повлияет на рынок труда?",
    shortAnswer: "New technologies.",
    shortAnswerRu: "Новые технологии.",
    fullAnswer:
      "A majority (86.2%) reported that adopting new and emerging technologies will have the biggest impact on the employment market.",
    fullAnswerRu:
      "Большинство (86,2%) сообщили, что внедрение новых и развивающихся технологий окажет наибольшее влияние на рынок труда.",
  },
  {
    id: 36,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "Which fields will grow?",
    questionRu: "Какие сферы будут развиваться?",
    shortAnswer: "Data analysis and green energy.",
    shortAnswerRu: "Анализ данных и чистая энергия.",
    fullAnswer:
      "Big data analytics, climate-change mitigation technology, environmental management technologies, encryption and cybersecurity, biotechnology etc.",
    fullAnswerRu:
      "Анализ больших данных, технологии смягчения последствий изменения климата, технологии управления окружающей средой, шифрование и кибербезопасность, биотехнологии и т.д.",
  },
  {
    id: 37,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "What does a digital marketer do?",
    questionRu: "Чем занимается цифровой маркетолог?",
    shortAnswer: "Manages ads and social media.",
    shortAnswerRu: "Управляет рекламой и соцсетями.",
    fullAnswer:
      "They deal with advertising, social media marketing, email marketing and content creation.",
    fullAnswerRu:
      "Они занимаются рекламой, маркетингом в социальных сетях, email-маркетингом и созданием контента.",
  },
  {
    id: 38,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "Why is demand for data analysts growing?",
    questionRu: "Почему растет спрос на аналитиков данных?",
    shortAnswer: "More data needs processing.",
    shortAnswerRu: "Данных стало больше.",
    fullAnswer:
      "Due to the growing amount of data in every industry, the demand for skilled big data analysts continues to grow.",
    fullAnswerRu:
      "Из-за растущего объема данных в каждой отрасли спрос на квалифицированных аналитиков больших данных продолжает расти.",
  },
  {
    id: 39,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "What do legal tech specialists do?",
    questionRu: "Чем занимаются специалисты по юридическим технологиям?",
    shortAnswer: "Use tech to improve law work.",
    shortAnswerRu: "Используют технологии в юриспруденции.",
    fullAnswer:
      "As the legal industry embraces technology, the demand for Legal tech specialists is on the rise. These professionals leverage technology to optimize legal processes, automate repetitive tasks, and improve the efficiency of legal services delivery.",
    fullAnswerRu:
      "Поскольку юридическая отрасль внедряет технологии, спрос на специалистов по юридическим технологиям растет. Эти профессионалы используют технологии для оптимизации юридических процессов, автоматизации рутинных задач и повышения эффективности предоставления юридических услуг.",
  },
  {
    id: 40,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "Why is cybersecurity important?",
    questionRu: "Почему важна кибербезопасность?",
    shortAnswer: "More online threats.",
    shortAnswerRu: "Больше угроз в интернете.",
    fullAnswer:
      "With the increasing number of cyber threats and data breaches, the need for cybersecurity and data protection specialists is higher than ever.",
    fullAnswerRu:
      "С увеличением количества киберугроз и утечек данных потребность в специалистах по кибербезопасности и защите данных как никогда высока.",
  },
  {
    id: 41,
    unit: "Unit 4. Employment",
    theme: "Theme 4.3. Jobs of Tomorrow",
    question: "How is blockchain used beyond cryptocurrency?",
    questionRu: "Где еще используют блокчейн?",
    shortAnswer: "For secure contracts and data.",
    shortAnswerRu: "Для безопасных контрактов и данных.",
    fullAnswer:
      "Blockchain developers design and implement blockchain-based solutions, create smart contracts, and maintain the security and integrity of blockchain networks.",
    fullAnswerRu:
      "Разработчики блокчейна проектируют и внедряют решения на основе блокчейна, создают смарт-контракты и обеспечивают безопасность и целостность блокчейн-сетей.",
  },
];
